平心而論，大家覺得香港遊戲發展成點？

如題
同埋除咗神魔，其實香港有咩比較有實力既遊戲開發公司？

無

真心咩？完全無？
唔好計盈利，計質素都得喎

神魔係比較有實力既遊戲開發公司？？？你意思係全香港比較有實力嘅遊戲開發公司都淨係識得抄？抄日本PAD？笑撚死
你要討論依個話題就唔好搬神魔出黎講
下次係咪要讚埋miHoYo？

咁你咪比個例子我
笑撚死，行外人唔識其他公司有咩咁奇，宜家就係唔想討論神魔，你就係要攞嚟講都唔答其他公司

講到遊戲行業我都幾熟，另外係本地都算幾搵到錢的是GAMEONE
6Waves就連海外市場都做到
仲有一間CIRCLE Entertainment好勁，但係本地無人識

至於成個市場發展成點?根本就係垃圾
唔好話開發成本高而入唔到主機市場
根本連手遊都無人投資
香港手機市場規模都排全球十幾
根本係一個印銀紙一樣的行業
但無人投資開發、更無人投資宣傳
點做落去?

幾時發展過？

手快得滯，我係想打香港手機*遊戲市場規模都排全球十幾

香港有邊啲遊戲係出名?
偶爾係有幾隻，但都講唔到好有實力
發展唔到落去

就算有實力，都唔代表會用香港個名出GAME，亦未必會自己出GAME
可以係接OUTSOURCE做

呢間好似都係香港人公司.
但隻game zold:out暫時得日文版

無人講所以無人講
GAMEONE果D武俠GAME都好重本宣傳
只係佢地唔會係宣傳度同你打本地廠商旗號咁悲情

呢隻好野來，網易代理左
等睇班痴線佬入黎話支那仔玩支那GAME

吞食,黃易,金庸群俠傳 都係台灣

gameone 90後好少唔識，我唔知宜家呢一代係點
6waves 似係發行商？
circle ent 我有聽過下，可唔可以講多少少？係主要做開發既公司？

唔好咁講
心懷希望先會見到希望

circle ent 係做海外市場，你SEARCH下蘭島物語~
BTW，數漏左蘋果，佢地出左兩代BFB賺到FATFAT
然後光輝歲月收皮後好似就無哂聲

想問下點解從課金到開發商，中間會斷咗咁多？啲錢係唔夠用作開發，定去咗邊度，定根本第一步無投資已經係無得進入市場

試左日版 幾好玩 個戰鬥系統幾正

真係好難搞
個市場受眾都對自己個市場無興趣
我之前整左個本地下載榜APPS台
然後成班撚屌入黎屌我SELL大陸GAME
香港都無人做數據、無人想睇數據
連個市場都唔知係點
發展條毛咩

定型咗講「本土就係悲情」

不如咁講，香港人冇乜在乎過本土創作
本地嘅音樂、電影、設計、時裝都係少人欣賞
依一年好咗少少，但夾埋政治始終都係發展唔到
本土都冇marketing value，咁就冇必要打依個旗號

STORE拆左三成，其他都係代理同開發拆掂佢
但個市場環境好實在係買得大賠得大
無論你隻野靚到飛天，唔宣傳就一定等收皮
好多本地妯廠係用愛發電，所以無錢都會出到GAME
但廣告MEDIA唔同你講心架嘛，一無宣傳咪收皮無人識囉
撚有人課金咩

本土肯定有MARKET VALUE
睇你點SELL
之前台灣公司隻逆統戰都非常具話題性
我估佢如果出手遊肯定係香港大有可為

真係幾好, 好過好多架仔game tim.
但我想等正體中文先玩, 有推出日期未架? 我見香港個FB都好以好耐無更新.

回返個topic, 發展成點? 梗係發展到一pet屎咁啦.
個政府有撚資助過呢D野咩, 人工島個豆拎都唔比你呀, 最後都係得一班人靠熱誠去撐.
香港好多行都係咁, 其實唔奇怪, 唔通想香港發展得好過深圳上海, 落阿爺面咩.

純粹好奇，你地係點知有zold:out呢款驚？

香港同台灣嘅政治環境都唔同啦
搞就緊係搞到架，咪就係黃店嘅槪念
問題係點發展落去搞大佢

香港遊戲發展唔到因為無錢
你有好IDEA,開發緊隻好GAME出黎,想搵投資者,多數係得支那
支那人睇完你隻GAME覺得OK就直接收購,好既就俾少少錢你買左佢
你嫌錢少唔肯賣?得,無問題,佢過兩日就抄隻一模一樣既,仲早過你出,睇你隻GAME仲點出

Dynamix響音GAME都算少少出名

朋友講先知
一班frd之中總會有一兩個日日要返工但無野做走去試手機game

睇下科學園就知
n年前in過一間香港遊戲公司, 係科學園
整d game廢到...

呢個咪就係無人投資的問題囉
香港本地要有第一個人肯俾錢做先得架
搵唔到資金先要去搵大陸投資架姐

行內人，所以知呢隻

MH 其實有開發過3隻新game
時空投資都過億
可惜全部唔得 今年仲有隻胎死腹中

前前後後其實好陰公

香港連抄都冇技術抄到

小朋友齊打交
DOS game 變連線對打再變online 重出埋漫畫

所以香港獨立唯一出路

有啲好奇，香港既技術開發水平算點樣既程度？

胎死腹中？點解過億投資會搞到咁

無+1

1.政府冇咩資助
2.大有錢佬睇唔上眼
3.中小型有錢佬驚蝕錢，留啲錢炒賣好過

由佢集資果時既啦開始留意
但前排話網易代理之後就直接放棄唔玩算

依家慘到連抄既實力都無

發展? 可以生存到都偷笑了
人地外國政府閒閒地都資助幾百萬, 香港政府做緊咩? 比得幾萬蚊資助仲要遲一年先輪到你, 咁點好, 問銀行借幾百萬整好唔好? 銀行批唔批比你都成問題, 咁點樣先可以變幾百萬出來整game? 出去打工打返幾百萬返來囉, 如果真係儲到幾百萬返來, 仲轉行整game? 你唔拎去炒股走去辛苦, 個腦有事? 我當真係有一個咁既人出來, 咁係唔係一個人識哂所有野整哂?, 整到要幾多年時間? 請人又點請咩人?, 邊度有整game有經驗既人比你請?, 學校教緊書既人係唔係做過外國公司既game producer? 好, 到你真係整到隻game賺錢, 只係得你一間公司做到唔需要投資剩靠遊戲就賺到去好似madhead咁, 咁其他公司呢?得你一間又何來行業? 沒行業又何來發展?
香港人對於本土3大回應:
a.外國大把好野買, 做咩要支持你?
b.你沒3A級整臭哂香港個朵, 唔好掛香港個名喇好冇
c.中資收皮啦, 唔中資咪口頭上支持下你囉

Sandbox VR
呢間公司我朋友做緊, 佢地主打玩VR體驗, Game係自己做, 我上過去玩係幾好玩, 打出左海外市場

香港投資者: 點解我D錢要拎去賭1隻未必會整到出來既遊戲, 就算整到又未必會好賣, 好賣又未必有長期發展而唔開多幾百間珍珠奶茶鋪?

香港神級技術人員: 我係外國公司做, 學到更加多技術, 待遇又好, 做咩要走返去本土?

香港政府x高層: 開資助計劃出來都係想比d自己友呃資助賣人情..

以上都係構想, 並非事實

神魔除咗個頭抄pad
好多野都係出先過pad

達魂製作 十年磨一劍

香港冇發展可言
所有野都係

火狗工房
打工英雄傳

game one十年前變左紅企，佢開發既我當大陸野